.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Comprehend-Language:

Понимание языка (`Comprehend Language <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=46>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 час

----------

Цель может понять один язык, который она слышит или читает, во время произнесения заклинания.
Это не позволяет ей понимать шифры, язык выраженный метафорами, и тому подобное (на усмотрение Мастера).
Если цель может слышать несколько языков и знает об этом, она может выбрать какой язык понимать; иначе, выбирается один случайный язык.

----------

**Усиление (3-й)**: Цель так же может говорить на этом языке.

**Усиление (4-й)**: Вы можете выбрать целями до 10 существ и они могут говорить на языке.





.. include:: /helpers/actions.rst